化妝基本功！四個你要知道的美容謬誤

關於化妝，貪靚精們都有很多疑問：哪種粉底較持久？哪種唇膏較顯色？只是這些都屬進階版，只因更多基本功大家都未搞清！曾擔任美國Laura Mercier Cosmetics 化妝師逾十年、現為美妝博客的Nicole Moleti，近日就寫出數個大家一直搞不懂的化妝謬誤，甚具參考價值！

幾季前，礦物粉底因為大賣「全天然」、「無香料」而成為不少敏感肌膚者的寵兒，有部份用家更認為它「天然得不用卸妝」，但事實上，姑勿論一種妝物有多天然，經歷整天帶妝外出之後，臉上總會有自身分泌的油脂與街外的塵埃，所以別以為自己用的產品天然得連人工防腐劑也沒添加，就可以肆意不落妝！

「有色潤膏霜才不是面霜！」

眾多底妝產品中，有一種集潤膚與粉底於一身的有色潤膏霜（tinted moisturizer），因為質地透薄又有名你叫「moisturizer」，所以有人會以為它可以當面霜用，更會塗着睡覺。「但它其實是很輕量的底妝產品！」，Moleti說，「就算是日頭用，也要用妝前低霜和防曬產品。」所以別誤用了！

反正都是「洗臉」，加上磨砂產品能去角質，所以應該能卸妝？親，你想太多了。「太常用去角質產品的話，容易對肌膚造成損害！」而事實上，很多時卸妝產品的功能在於把防油防水妝物經乳化過程後帶走，一般磨砂/去角質產品未必有上述功能，所以卸妝的巧能並不徹底。